% vim: spelllang=es_es
% original section: Blast Injuries
\section{Lesiones por explosión}

Las ``lesiones por explosión'' son causadas por explosiones producidas por dispositivos explosivos o descargas eléctricas de alto voltaje.

\subsection{Signs and Symptoms}

\begin{itemize}
\tightlist
\item El mecanismo de la lesión es un dispositivo explosivo o el paciente estuvo cerca de una explosión o descarga eléctrica de alto voltaje
\item Traumatismo externo obvio
\item Barotrauma pulmonar con hipoxemia, cianosis o reducción de la saturación de oxígeno
\end{itemize}

\subsection{Tratamiento}

\begin{itemize}
\tightlist
\item Tratar el trauma siguiendo los procedimientos estándar para heridas, quemaduras, fracturas y lesiones pulmonares
\item Tratar por shock si está presenta
\item Monitorear los signos vitales
\item Evacuar a todos los pacientes hacia atención médica avanzada
\end{itemize}
